警隊人手嚴重不足 欠約四千人未有填補

《星島日報》獲悉，政府即將公布准許在二○○○年前入職的警務人員延長服務年期，可申請延遲退休至六十歲，助增警力。據了解，自反修例風波，警隊人手嚴重不足，欠多達約四千人手，為填補現有職位空缺，特首林鄭月娥及局方特許在二○○○年前入職的警員至高級警司，在屆滿原訂退休年齡後延長服務最多五年，至六十歲退休，與其他現職人員看齊。據知，有關安排不涉及修改法例，可盡快推出供合資格人員申請。記者：余鳳明

由二○一五年六月起入職的公務員，文職人員退休年齡為六十五歲，紀律部隊人員劃一至六十歲退休；在二○○○年六月起至一五年五月底入職的公務員，早前亦可申請自願延遲退休，多做五年看齊。但在二○○○年六月前入職的「舊制」警務人員，按職級需在原定退休年齡即五十五歲或五十七歲退休。消息人士指出，自二○一九年中反修例事件開始，警隊工作性質轉變更見複雜，需調動偌大人手處理示威問題，加上加強反恐、打擊洗黑錢、維護國家安全工作等，對人手需求更大。

逾千三正規及輔警離職

不過，警隊人才流失加劇，在二○一九至二○年度，有逾一千三百名正規警務人員及輔警離職，流失率升至百分之四點五，當中包括辭職、提早退休等的非預知離職人員比例增加，佔五百五十六人；在招募新血方面，原本近年每年平均成功招募最少千三四名新血，但上年度只有幾百新血入伍，近期每次結業會操學警出更人數大減。

不同消息人士更形容，警隊現時最少有三四千個職位空缺未有人手填補，「一九年六月前齊人，之後請不夠人，一年少了幾百人，加上上年度額外開位二千多個，夾埋最少欠三千多人。」

逾九千人合資格申請

據悉，警隊去年已向特首林鄭月娥及局方爭取讓二○○○年六月前入職的同事，亦可申請延遲退休，做夠六十歲，「因為人才流失、工作複雜，有合理背景及行動上的需要，尋求解決人手可行方案。」據了解，警隊仔細看過現行香港法例，其中第89章及第99章提及公務員退休事宜，認為延長有關人員的服務年期至六十歲退休是可行的方法，交特首林鄭月娥作決定，加上財政配合，爭取盡快推行。

消息人士透露，今次新政策適用對象由前線警員至高級警司，初步估計約有九千多人合資格申請延遲退休，另內部曾進行調查，結果顯示不足七成人表示有興趣延遲退休。申請人要經過篩選，包括健康良好、行為記錄良好及無欠債等，才會獲准延遲退休。

消息人士又指，當有關方面正式宣布特首拍板、局方「開綠燈」，及不用修改法例下，警隊會盡快讓合資格人員申請及進行審批，因為按現有約四千個職位空缺需填補人手計算，快則三年至五年才能全面就位，「每年有逾千人退休，如果全部成功申請延遲退休，全部留低，都要三年以上才能填補所有空缺，如果只有八成人留低，就用上近五年才能填補，還要假設期間成功招募新血人數達標。」

目前，為紓緩警隊人手荒，其他五個紀律部隊抽調部分人手做特務警察，推算共約千人，警隊亦以兩年半合約制聘用大量退休警察。

做得野嘅人唔夠下話？

返工台即刻趕到

份工都幾低賤
失業率咁高都無人肯做

做咩唔學之前咁 搵摺被軍扮？

仲要係低學歷需求+高人工都冇人做

做狗俾人斷六親

幾時比公安取代

原來真係有人辭職

如果唔係有包住宿都唔會有人做

社會性死亡wor

又話赤字？
咪撚撥款丫屌你

真係睇唔透就業市場
明明而家失業率爆高, 警隊算係CP值最好既工作 (學歷要求低, 人工相對高)
但係咁都仲缺人?

「一年少了幾百人，加上上年度額外開位二千多個，夾埋最少欠三千多人」

開多咗位先唔夠人咋

要去考了

哇屌你,都3萬8人,仲差4千個,咪去到4萬幾人?

你唔好話俾我聽啲 Po Po 去晒移民啊?

要入去改變警隊了

洗鬼請狗咩
未來5年都走幾十萬人
20000狗都夠啦

做其他工作都仲有得扮下中立撚，做呢份工立即比人歸類+斷六親，邊有後生仔人會敢做

咁撚老有閪用咩
你唔係expect 呢d廢柴黎捉賊下話

扮乜撚嘢呀，一車車公安運落嚟咪得囉

想去外國只要曾經做過武裝部隊都要申報，即係同坐監一樣有終身紀錄喎，出賣人格自尊都算，跟一世仲要累全家，招募死士就唔係呢個價啦

黃唔做
離地港豬同淺藍怕斷六親唔做
得返啲甩皮甩骨既深藍去做

去做譚仔好過喇

用支那公安填數你班垃圾有牌爛仔等住被取代`

做左無哂朋友，分分鐘以後得返大灣區去

死左好多狗？

香港恐怖份子招人

算走得少...

逾千三正規及輔警離職

不過，警隊人才流失加劇，在二○一九至二○年度，有逾一千三百名正規警務人員及輔警離職，流失率升至百分之四點五，當中包括辭職、提早退休等的非預知離職人員比例增加，佔五百五十六人；在招募新血方面，原本近年每年平均成功招募最少千三四名新血，但上年度只有幾百新血入伍，近期每次結業會操學警出更人數大減。

證明狗隊入面有良心真係極少數.

人類有良知
知道做黑警是不對的
多多錢都唔會做

入職死全家

等睇成班人狗沖考白衫

死黑警正曱甴

做左冇得移民
2047後俾公安騎住
依家你肯讀書，五眼有一堆plan俾你走
做差佬根本冇著數

公安補上

要咁多曱甴做乜平時都係行行企企
人工又高

其實狗隊呢幾年已經擴充左超多

依家應該係撞正退休潮

政府有錢請人咩？ 唔係cut人手啦？

26000 thx

唔知點解啲黑警申請調職去其他部門

其實四萬thx係咪準確過三萬thx

我全家都想平安，狗？不了

都唔知幾爽 瘋狂ot

要咁多曱甴做乜

叫班鄉黑入去咪得囉
再唔係解放軍都得
又唔係未試過

掃街都高尚d

走左近2000人
比想像中多

搵公安做啦，還掂都醜惡不如送錢比強國人。
起碼公安唔會打9你叫你戴口罩，又可以賄賂

其實公務員部門就做到狗咁,唔夠人手,依家凍埋headcount
狗隊就人工,headcount無上限咁話加就加

又話國安法一出，就天下太平
屌你老母，係唔係信唔過國安法呀
炒人先啱喎

中到神憎鬼厭, 過街老鼠咁先搵雞碎咁多,
跟連登仔炒股好過啦.

係有良心已經走晒, 所以狗隊入面有良心既係零

請黑社會咪得，反正都係共匪出錢

差七百萬人
全民做popo算啦

投考警隊人數大減 副處長郭蔭庶死撐：失去唔想嚟嘅人毫不可惜 年輕警員要預期不易升職

至於讓長俸警員延長退休年齡的措施引發年輕警員不滿，郭直言：「最多係遲咗5年升級。」又指同事過往慣了太快升職，未來會努力平衡，讓每年都有人員晉升。

白衫先成最大蠃家

咁又唔好講到咁被動
依家應該係自斷六親既人先去做狗

師傅瞓咗幾耐

有黨安法香港已經好安全啦, 依家啲狗得閒到, 仲請咁多隻嚟把撚咩

成撚日大圍捕
郁啲就入屋搜查
養幾多隻黑狗都唔夠啦！

接近4萬仲唔夠,cls

駛撚咁多警力咩香港

係咁請垃圾
請到冇哂位就繼續開位
之後又話請唔到人
又一班垃圾仆去做
不停重覆....

而家咁加速法都唔洗等2047

包全家福利哦

有人唔做走去做狗

如果真係好需要份人工，懲教消防海關都得

真係冇咩原因揀做隻賤狗

除非你成個圈子都係藍/唯利是圖既人
如果唔係做得就真係要斷六親

成條街都係仲唔夠人？

唔使培訓都話考慮吓！
而家兼職渣小巴幾好
鍾意就屌下啲客屌下啲的士狗

cut其他部門咪得

大量150黎緊

咁都唔夠人？支出高過所有部門總和
ss少啲人好過啦

幾萬蚊換人性同朋友家庭同眼光

其實家陣 紀律部隊 全部都好似請唔夠人

就連 消防員 有光環, 都一樣唔夠人考
可能個個擔心 移民問題

又話好撚受歡迎？但又請唔夠人？

富貴深藍：要移民，不了

全球最下賤最無道德既工作

如果加30%人工 大把人狗衝啦

叫公安黎咪得

雨傘期間都有白警走左，所以而家狗隊係全黑

消防幾錢人工 popo又幾錢

其實直接請黑社會mk佬咪得
D work exp 用得番
又識收陀地同打人同恐嚇
全部加分位

咁係咪應該削減資源

根本唔洗咁多人

就算得番一兩萬 人手 都夠應付

嗰日有個消防po 又係話唔夠人

但話考狗好多正評喎

消防離職潮 避宣誓趕移民 招聘目標僅過半

香港做收2-3皮
支那做應該2k 有冇

請求中央協助就得啦

你主動幫人申報啦

同志們！我地一齊申請加入警隊，由內部改變佢地！

有同事去考但唔撚請

響咁既大染缸都會走
呢班人都幾撚勁

出賣人生，社交，尊嚴去做走狗

黃絲準備考入去改變警隊

岩呀，所以而家果班有咩慘事唔抵可憐

人工唔同架咩

如果話比你聽人手充足仲點𠱓ot錢？

突然諗到
依家醫生都準備由大陸人接手
會唔會遲下都比埋大陸公安入狗隊

支持同工同酬一齊做支那人

呢班垃圾不嬲都炒緊散做其中一隻 你唔知姐

消防不嬲都難入又少人。隊長仲要全年招募

加上有啲搵夠要移民

利申有打算入消防

其實,而家香港肯定未來幾年內會走向衰落、回歸一國一制和返回小漁村狀態
所以,香港已經唔再需要咁多警察啦!
重要每年每年咁減少警察和不必要的職位

之前又話收好多人嘅

Btw 借位推post

連仔，已封鎖會員魯班七嘅又返嚟啦，今次第幾次呀？

精簡人手喇
或者同啲菌一樣同啲賊傾掂數囉，返朝九晚五咪唔駛輪更囉，又慳返
或者正式收編黑社會囉，都係同一班兄弟黎

消防我再後生啲都真係無信心入到

最慘係 反送中果陣
消防員 要幫警察 清路障, 被警察指指點點

咁咪可以OT囉

唔關事
新疆, 西藏 呢D遍遠地區, 公安數量是全國最多

公安/警察 數量多少, 係睇洗唔洗維穩
你以為 公安/警察 真係維持治安??

做黑警衰撚過呃綜緩做乞兒

有錢，無朋友
自己圍威喂

唔係警察世家，白紙一張諗住打份去做，好快頂唔順走人

真當狗咁撚

做d垃圾case 都要廿隻狗你同我講唔夠人？

識人隻乸做咗幾年PI
條友本身就做過輔警, 畢業前都話會去考
不過一直都無實行
然後19年尾佢襯易考就仆到去考PI

隊長出到黎都比散仔狗撚

cut 人啦
全部扼ot 扼錢

之前 我做野附近有場 小火災

兩個消防員 係到射水, 旁邊超過20個軍裝警 係到睇

消防 21150
狗 25380
無記錯係差三四千

賺夠移民咋 唔好再ff有白警

調其他部隊D人幫手Lo

你老到先講肥仔

消防員 既體能要求 仲要比警察 嚴格
呢點最重要

又辛苦, 人工又小
唯一優點就係做英雄

依家成班成日都幾條友去抄嗰幾架車
有邊忽似人手不足

借機申請OT，又得姐

當中包括辭職、提早退休等的非預知離職人員比例增加，佔五百五十六人

呢班先係
其他可能係退休, 坐監之類
呢班重要有D係提早退休 出面有路數
所以有幾多大家心照

如果有 小型火災既話

會見到 2名消防員係到射水.......旁邊20名軍裝警 係到旁觀 既奇景

放風為引入大6狗試水溫

叫班狗NON-STOP做未得LOL, 奴狗唔洗人道對待,你未得起錢佢地得架啦, 佢地無腦架

之前仲串串貢話後生入去升遷機會低

因為經過呢兩年,大家都知道做警察要有小小暴力傾向先做到,心理
正常對著一個香港人好難打得咁癲

有好多狗考撚左其他部門

當你比平均工資多幾千蚊個月
一年幾皮野
換無得移民同斷六親

人定畜生自己簡

移民要填有冇做過狗
我當你為兩餐食而家走去做狗冇做過犯法野
其他國家見到唔知咁多都只會覺得你有份打人

想移民 主要係白衫高層

成世做散仔果D, 都無錢移民啦.....

大把人入去
收錢打鳩人真係多仆街入

有人唔做走去做狗

黃絲一齊入去填果4000，
等睇黃絲著住差佬衫攻入立法會

其實所有人都係仆街
呢班狗係敵人
記住呢點

家陣連 藍絲 都唔敢去考, 怕斷六親, 無朋友, 家人被杯葛

將來可能都係輸入 支那外勞 去填數多

依家大學畢業後生仔想移大把路揀啦
就算垃圾果班都唔會覺得自己一定成世做垃圾
入左就真係無機會翻身喎

因為狗先可以做

毅進畢業果班, 佢地唔考警, 仲有咩辦法有咁高人工??

辭職唔一定係良心發現，可能係移民架咋
你知啲藍絲架啦，講一套做一套

人手？？？？
狗嚟㗎喎
狗腳不足先啱

讀唔成書識諗就去去做藍領啦
人工唔會差好多
移民條路都好行d

仲有共報會報導呢隊垃圾

雜種無屌錯
啲曱甴無能力
都已經唔洗執法架啦

四千人???
四千狗隻下話

咁又未必

打算考，又有鐵飯碗，仲可以呃ot，正到
。

五毛

咪傻啦，係為引入公安開路，
好似D地盤話唔夠人，引入外勞

邊個話考狗一律block

做OT狗啦

明明就太多,廢物回收桶咁養埋班社會垃圾

香港人咁善忘

直接請公安好過啦
幾雞野養隻社會寄生蟲警曱

無人想知 無人做咪執撚埋佢

又或者反正都係黑社會

去 水房 14 勝和 請人囉屌你老母

會引入專才架啦

要宣誓其他部門走唔少人啦
唔請人將d budget掉哂去請狗咪得

你地真係信佢欠四千人做嘢咩？
以佢地而家做嘅嘢(即係無嘢做)
其實裁一半人都嫌少

咁講只係想令外界覺得佢人手不足好辛苦
為增加薪酬福利舖路

外判囉

失業好過落地獄

咁都唔夠？

人口警察比例香港係好高喇喎

搵夠移民

根本香港警察太多 計返比例係全世界top5

移唔到

劇本要咁咁咁...................跟住就引入大陸公安！

請少啲人就岩嫁啦，請咁多冗員浪費公帑

唔係唔魚人 係冗員多

即將有3萬隻未有填補

想移民咋

等睇之後話因為請唔到人
所以提高起薪點黎請人

多數係大量人手去咗前線做恒常編制跑狗
唔夠人坐office做後勤
延長退休可以叫班肥嘢做雜項

衛生署都用十萬一個月請退休白衫

好老實，之前我都係咁諗丶咁希望
咁樣所有幫助港共政府打壓香港人嘅政府公務員都無一倖免

不過而家加拿大開埋聲之後，我覺得只係黃絲們一廂情願嘅想法

好心番奄唔好做啦，得幾十年命陪多家人啦，你估真係可以160歲呀，120都勁難啦

冇得移民

之前有報告話啲卒仔退休之後好多五年內死，睇嚟可以伸延到退休前五年

問題做過狗好似血源詛咒咁，跟足你一世

賤過雞同鴨啦
乞兒都好過警察

特首林鄭月娥及局方特許在二○○○年前入職的警員至高級警司

咁兒戲

香港警民比例一直都過高
反正班狗又唔會做野嘅
最危險最廢最垃圾嘅又係佢哋
分分鐘萬五都已經好足夠
咪浪費公帑養班垃圾

做警察=有案底

令我諗起 晚清八旗軍

又打唔到仗, 但朝廷又要養佢地
主要用來欺壓百姓

出賣香港太高成本, 不了

要求警隊減薪!!!

支持藍絲廢老去做

唔係不嬲都有咩

佢地話無咋嘛

可以鋪定路公開話用支共公安武警解放軍

放風想引入支那公安。本地犬睇路

又低學歷，又有樓住，又有19 津貼都無人做

本身警察流失都大
唔好以為好多白警

如果對比八旗軍，應該攞新界原居民嚟比，新界原居民j自己因為接收新界時打過6日英軍同抗日而有丁權同鄉事委員會

白警

咁撚多狗都不足 on99 軍政府

機會黎啦飛雲

我都低學歷
好多年前屋企人已經叫我去報做狗我都唔做
而家就更加

請返啲退咗休嘅老曱甴囉
都係垃圾嚟

加夠十萬一個月實大把人做

記唔記得 “你不配當軍人”

狗隻好處係高人工有港共保護
但壞處係
六親不認
移唔到民
仔女受欺凌

移唔到民已經夠死

咁扑法幾時先有4000隻

啲狗多到阻街
阻撚住哂

如果係 毅進畢業, 成世做散仔果班
其實佢地做唔做差佬, 都係無能力移民
做差佬 最起碼人工高D

丁權只係70年代開發新界
後住民比原居民既見面禮
只係之後遇上支英聯合聲明
原居民利益被無限膨脹化
30年代金文泰一早修補關係
原居民50年代大舉去英國搵錢
真係有仇點會咁做

屌，派啲公安大哥落黎替更咪得囉
還掂上年都係咁
使乜用香港啲老弱廢柴

咁多仲唔夠 邊得嚟咁多賊 定請嚟扶阿婆過馬路

每日150點會打工

誰要當差 ? 世界這麽大，何解要選擇這個分分鐘要造惡業的行業?

training 就係最辛苦，但出班後係最爽

翻譯：缺人，只好從內地調武警來，上街打完市民就給PR

有批武警好便宜，我們用市民繳的稅找來上街打市民

現在警務處人數
正規警 有3.3萬人
輔警有 4500人
合共已經 3.7萬人
其實仲有4600個文職人員未計

所以三萬thx 應該改口做四萬thx

係4萬狗

啱啱有網台記者去長沙灣捉藍店違反夜晚10:00後禁堂食令，報警後狗隻到場，白衫狗：你依家阻住人做生意呀

反正都當睇唔到 請公屋保安 九千蚊 12碼都起碼識開門

如果你加埋 輔警, 文職
其實現在已經超過四萬人..........

建議用公安取代

做得到至得 同埋一諗起有班撚樣日鳩日 出黎做埋d傻鳩野 睇都辛苦 仲話做

等班狗ot過勞死 有人唔做去做狗係辛苦d

香港鼻屎咁細洗撚3萬隻狗咩
平時有事都唔開file做野架啦

肯定會將大陸新移民編入去

諗下都知點會無補上
明顯為大灣區公安舖路
BTW 遲D (within 5年) 就會劃一薪酬跟上面公安睇齊

我係填公務員

引入公安啦

都真
不過遲下就全面進場
到時軍裝都係講緊普通話

大灣區警察

非預知離職人員

即係未公布預知離職數據

真，做譚仔好過
好多食客都好尊重譚仔阿姐

屌你警隊人才？
狗才咋嘛

諗下都知會，依家就算當佢果3 萬隻狗都2萬月薪，一個月都要6億, 點解唔換d 2000 蚊又忠誠既

做果d都不是人黎

最正係一體化後調任去大陸控制 怕佢爆料
終身大灣區共享繁榮

搵支那狗做囉 十四億人咁撚叻

唔知邊次唔係話不跌反升

警隊人才

紀律部隊

人才？？？？？

加你稅都會繼續請/繼續高薪

借d意， r水。 班老爺想咬耐d

疫情下多咗人開工不足，失業率又高，但都係請唔夠人，之前仲 target 啲三十歲以上嘅人，都係請唔到。

你話黑警幾撚廢

仲以為主流社會真係撐佢地

而家入去做真係黃金期 PC仔性價比極高又易入

過2 3年冇人記得再立埋辱警罪又變高尚職業 得佢屌你你冇得屌佢 而且又夠鍾升職 唔升職都加人工

淨低的狗無藉口唔屌得，等遺臭萬年

今時今日，就算完全無良知都未必可以做狗，仲要無朋友、或者完全無恥唔怕被杯葛，先符合基本資格

所以Asia's finest真係隻隻精英，唔講得笑

d 呀叔呀嬸體能都過唔到啦 點考

你咁講即係話大湾区唔掂
佢地愛国緊係返大湾区發展

請解放軍咪得囉反正用開, 大家文盲不用分那麼細

這是正式錄用的警察嗎？

傻啦，過一排大把港女去嫁狗啦。
之後就話：我信我老公係白警，冇份打人，打人係老公d同事，我老公冇上前線，唔關佢事

依家已經比國安騎住啦

有條炮咪得囉
反正都係請嚟打市民咋嘛
捉賊？揾第個同你捉啦

最多係大陸妹嫁差佬

IG好多港女都係
大陸妹係嫁中佬狗
港女係嫁後生狗

佢哋會搵人民綁架軍移民落嚟填數。

其實結完婚都仲要排三五七年
仲未計佢地娶支那雞排期搞單程證

傻啦
好樣少少既港女都唔會揀藍衫
貪佢成世返shift咩

散仔七至十年，要生BB

唔記得咗計造犬

好多藍屎親戚叫我做既

大把讀落到書既都去做差佬啦

唔使用腦就兩萬up 邊有咁多荀工

又話報考人數不斷攀升嘅

返shift 咪多時間出去搵情人

唔通揀連仔毒撚咩好樣港女俾狗屌臭十幾手西就搵連仔埋單，毒撚連仔而家去課金比住電子雞先，港女30幾歲好快搵你

班五毛冇得屈香港人貪錢做狗，索性唔入嚟